【我有嘢想講】爲藍白旗平反：呢個係一次意識形態上反攻嘅好機會

圖片鳴謝：獨立學社

6.15當日終於見到實物嘅藍白旗，當晚我對梁烈士嘅憤慨係即刻變化咗做動力，因爲我終於見到一個抗爭目的地嘅象徵出現喺眼前。

但係我事後喺連登開po多謝整旗+舉旗嘅手足，反而見到有人對呢個希望嘅象徵好似有唔少異議，所以我想喺呢個po簡單咁爲呢支旗平反。
===============
Q：藍色係藍屍，白色係元朗黑社會，做乜仲用嚟整代表新香港嘅旗？
A：其實已經有人答過：獨派之一嘅本民前一早已經用緊藍白色。又有人講：藍屍用嘅係另一種色調嘅藍色。但係我常用另一種答法，希望令到多啲人會支持藍白旗：藍色白色唔係屬於藍屍同黑社會，藍色同白色係應該屬於香港人。正如香港，唔係咩特別行政區，唔係屬於中國，香港係屬於香港人。

主權移交以嚟，港共+中共其實已經存心搶佔咗好多嘢，由失敗嘅雨傘運動衍生出嚟嘅「黃絲+藍絲」，更加令到一個原本係優雅嘅藍色變成中共呢個世界毒瘤嘅象徵。元朗恐襲再令到另一個顏色被染污。

呢個係唔可以就咁算嘅事。當中共搶佔香港人嘅資源，香港人嘅醫院牀位，香港人嘅學位，香港人嘅前途，我哋嘅職責就係搶返屬於我哋嘅嘢返嚟。實物如是，理念亦如是。代表海洋+自由嘅藍色，香港人唔可以就咁就放棄俾中共污辱。

再者，幻想一下：當藍色同白色都正當成爲「港獨」嘅顏色之後，一班藍屍會點反應呢？呢個係一次意識形態上反攻嘅好機會，點解要放棄呢？
===============
Q：點解唔加多啲符號（獅子，星星，獅子山，等等）？
A：有試過整/買光復旗嘅人都會知，設計一複雜，就要印；支旗一要印，就要搵廠，要運。

大家仲記唔記得抗爭中早期出現咗「黑色t-shirt被禁運」嘅事情？往後嘅光復旗其實係難整咗好多。我知道有人直情係要親身去台灣拎貨。

相比起當日，而家中共嘅打壓只會越嚟越勁，一支簡潔嘅旗，一支可以自己喺香港買淨色布料，屋企用衣車就整到嘅旗，係有絕對嘅優勢，而對想整旗/舉旗嘅手足而言亦都係免除咗要避開potential海關問題嘅威脅。
===============
Q：已經有 香港旗，點解唔用？
A：無論香港人自己幾大聲氣同人講：「呢支叫香港旗，唔係港英旗」，抗爭咁耐講咗咁耐，您去Reddit行一轉，國際上啲人仍然話佢係British Hong Kong colonial flag。

連Hong Kong Free Press其實都已經特等寫過「其實舉呢支旗嘅人唔係想做英國殖民地呀」，但係個設計嘅國際影像已經深入民心，等於「英國殖民」。

個人認爲，要脫離中共已經好困難，仲要同成個世界解釋「其實呢個你認爲係殖民嘅符號，唔係真係代表殖民㗎」，不如搵個新嘅開始，由香港人自己寫一個新嘅意思出嚟。

高學歷廢青手足 幫推

老鳳認同

最近諗香港都未光復，不如 focus 行動，人愈來愈少，個個比國安法嚇到，旗只係像徵，重要係人心不死，勿忘初心

Push

其實最多人問既都係點解唔用黃黑旗

關我撚事咩 咪撚打飛機啦 事實就係藍同白係對家的顏色

你咁撚中意騎劫 騎劫藍絲個名先啦

gchi

每次咁上下就開始嘈D無謂野
有人要整新旗
又有人唔比人舉咩旗

人地整左支旗出黎
支唔支持係你既選擇

自從美國旗之後
冇乜聽過有人唔比人舉旗

根本就係，藍絲係藍所以唔用得藍色真係好潔癖好無謂，明明龍獅旗都係藍

黃黑做戰旗(黃頭盔+black bloc), 藍白暫定國旗依個方向冇得輸，不屈進行曲同願榮光歸香港一樣嘅存在

6月9號遊行係白衫，
曱甴藍色同呢隻藍亦唔同。
係關你撚事嘅你又覆post？做乜咁勞氣呀？

pish

雖然唔太認同咁快搞旗幟
不過完全唔認同你話藍色就一定係對家顏色囉

借個位 會員標籤功能
眾志訪問手足 還押被虐打
蘋果回顧抗暴一年血與淚 訪問多名手足

其實當初本民前已經係用藍白
我都覺得藍白好適合做香港旗
不過而家俾藍絲同721白衫騎劫左

睇下大家有冇辦法搶番藍白色既正名

你冷靜啲先

周圍都係
上面已經又有話藍白唔得

同樣係藍色，一見到本土前就覺得好正氣

push

樓主有冇諗過黃黑藍白討論都係分化手段黎

唔得 = 唔比舉？
人地表達唔同意見唔係唔比舉喎

討論下都係分化

白色都係, 本來隻色冇問題
俾721班黑社會侮辱左白色

為左一支旗負評我
藍白旗好睇
黃黑旗好睇
香港旗好睇

整左咪舉，我唔覺得有乜野衝突

樓主我相信就唔會，但之前一系列 post 我就唔敢講。

咁恐怖
不過又真係，其實上個禮拜有人話藍白+黃黑其實可以兩者共存，有人話國旗+戰旗，有人話 文+武，但係之後的確有人係想營造兩者淨係可以揀一嘅氣氛。

當然唔排除真係有人真心啦。

是撚但啦，唔係紅色旗就舉啦

應該好多人見人講721就覺得藍白唔得
情有可原呀

我通常會盡量假設大家都係真心

藍白黃黑兩枝一齊用啦

兩者的確係冇衝突㗎

推

不如黃黑藍白旗

Buy 邊套Buy 邊枝就舉
總之唔係列寧黃俄紅黃就得

黃黑藍白香港旗舉曬佢
反正都差唔多最尾一次，盡地一煲

講得咁好聽
黃黑就真係自漢朝以來代表正統既顏色
邊個用邊個就係正統呀
兩支都舉打和super

黃黑都算 藍白真係唔得

鍾意藍白就舉藍白，鍾意黃黑就舉黃黑。
就係咁簡單

k

ss

連燈討論風氣
一言不合屌撚到你死
咩好唔好睇根本唔係重點
總之你一定要同意我

上年香港之路後已經見到旗post
結果講左成年無結果
好啦終於有枝藍白旗一出 就成班追住屌屌屌
黃黑旗成日吹奏 但就無人舉 然後繼續屌屌屌 想點呀

其實咩色都唔重要，舉出嚟純綷係因為佢係其中一個可能係未來香港國嘅國旗，想帶出嘅意思係就算國安法就快通過，都改變唔到我哋想獨立嘅心態。雖然連登主流都係反對，現實都好多人走嚟反對，只要一日未過國安法，一日都係會舉。過咗就再諗其他辦法。

香港國國旗只會係呢支

btw 多謝樓主... p 牌正評唔到

加油呀

你正皮嚟都冇用

總之有一支唔喺抽氣扇嘅旗就得啦
只要意思上解得通就OK啦，咩色都好

用返香港旗 唱GSTQ

廢青巴到底你係撐藍白定黃黑

黃黑點睇都入屋易明有共鳴啲

問題唔係有冇人舉或者舉唔舉而係到底有冇必要為呢樣野搞二元對立。定真係有人用呢樣野去挑釁兩邊支持者。上連登，要小心。太多五毛太多分化

撐真．香港國國旗

有啲似五族共和嗰支

冇錯
其實唔使二元對立
香港人好似腦入面淨係得黑同白咁

邊有咁多五毛
好多時只係大家心胸狹窄

再推

同意呢樣
香港人唔好淨係屌
兄弟爬山

高質手足！！支持！！
話俾兄弟知！呢支屬於香港嘅旗！

支你老味持咩 死五毛
搞撚到手足中撚咗伏

乜撚嘢中伏

可唔可以有人話我知藍色代表乜同埋白色代表乜？我睇我個仔本國旗小百科，有講各個國家嘅國旗顏色代表啲乜，圖案又係有根有據。
黃黑藍白要整埋一齊而不落俗套，係好高深嘅學問，因為藍白色響華人眼中好易變殯儀用顏色，原諒我咁直。加埋黃同黑就更加似。

咁支持正宗香港旗啦

冇衝突

其實學鮮巴打話齋，香港旗都有藍白

有

香港旗嘅藍白係嚟自St Andrew's Cross咋

跟本而家討論枝旗都係言之尚早，
第時有新政府就會正式諮詢民意
依家有時間不如繼續我哋嘅抗爭戰線

埋下革命種子，象徵不死就革命不死

黃黑係軍旗

成日都話殯儀，係咁嘅話香港殯儀咗百幾年啦
你未見過香港旗啫，唔代表香港唔值得擁有海洋藍㗎喎，話晒都擁有咗百幾年

true

7月1號 賀佢老母

推
黃藍通殺
除非你做紅絲

軍旗黃黑
平時藍白

God save the Queen!

首先大家如果唔記得我 我就係黃黑旗嘅主要推手

我係絕對支持唔同設計顏色嘅旗幟 根本唔需要限死一支旗 有唔同理念就有唔同嘅旗幟

我亦都希望有啲唔同意見嘅巴打 唔好一開波就踩其他設計 咁樣只會打擊士氣

我未見過香港旗？我有咁後生就好咯。
香港旗都唔係淨係藍白色啦，依家藍白旗就真係淨係藍白色喎，用色比例都差好遠。求解釋顏色比例代表。

冇踩過
同埋即使香港獨立到，都唔止會用一支旗，一個紋章

怕咩出現兩支旗？我嫌太少添

上面都有講過，就算黃黑旗嘅巴打肯定都認同

就係 -- 易整

鬼唔知要靚就要用色比例做得好
但戰爭期間係有取捨

其實呢啲概念上嘅野你argue黎係冇意思
永遠都有野可以挑剔
黃色即係鹹野
黑色即係黑警
紅色即係中共
白色即係白事
隻隻色都可以link去負面野
應該得支國王的新旗係可以冇野挑剔

如果藍白係元朗鄉黑+藍屍
咁黃黑就係中資麥當勞

同 "光復香港 時代革命"
到 "香港獨立 唯一出路" 一樣

講多啲 舉多啲
當反對你嘅人透明 佢無氣就收聲

藍色代表民主你吹姐
你問下普通人呢兩隻顏色第一時間聯想到咩

P牌推唔到

黃黑好像靚一點，亦令人聯想起抗爭港人

國旗 藍白 畢竟立國既精神係應該講緊個個地區立國時諗緊乜

軍旗 黃黑 勇武既顏色 呢幾日大家既顏色 反抗暴政既顏色 做軍旗都好合理

唔使嘈 兩支都要咪得囉

香港點會行君主立憲
香港而家有虛位元首

咁唔係藍白咩？

佢果隻藍都唔係支旗果隻
黃黑旗都係熱狗色

會 因為香港係準英聯邦成員國
事頭婆就係君主

重點係十字

建左國你地先講支旗嘅設計理念啦
呢支旗又唔好 果支旗又唔好
你地咁樣一世都唔會有一個象徵可以用
人地都講得好清楚論點
你地就係咁問咁隻色代表咩 個比例代表咩
乜色你地都唔會滿意架啦
要講嘅乜色乜比例都有人可以講啲負面野出黎架啦

推返上黎

隻色好靚

視覺上對比，個人仲意黃黑

對泛民黃絲黎講，本土藍的確係對家

隻藍色好靚

淨係諗起泛民大台今天我
同埋似第三世界國家

你會唔會著黃色西裝？

普通人係指唔讀歷史嘅人？

白衫我就諗起岑子杰，，一年前泛登大台:全部著白衫!blackbolck暴徒就無所遁形

一齊著白衫，唔怕搞衰個遊行